理大勸降 令canteen廚房崩潰 理大廚房佬：叫人自首嗰啲都痴線

2019 年 11 月 23 日 · 餘震

留守八天後，廚房佬離開了理大。

16 日進入校園，一直留在飯堂替抗爭者煮飯，到 23 日因情緒不穩送院，驗血發現肌酸激酶指數嚴重超標。八天內，廚房佬只吃了四塊餅、兩隻雞翼、一隻雞蛋。一共睡了兩次，每次四個半小時，都是在飯堂派餐位置的椅子。

他說，一吃飯、人就放鬆。做慣廚房就係咁，像每年聖誕節「到會」訂單爆滿，一樣做到唔使食、唔使瞓。

頭兩天的飯堂，超過 50 人在工作，有人洗切、有人煮飯、有人分餸。輪不到廚房佬埋爐，他大部分時間都在執垃圾。看著廚房絡繹不絕，廚房佬想起以前成班兄弟打拼，忍不住流淚。

當時士氣高昂，曾有一刻，廚房佬以為會贏。

2019 年 11 月，理大廚房。

但圍封校園後，廚房人手開始少，連同他在內只剩下五個人，包括一直默默洗碗的袁師母陳錦美，還有同為留守者、二十多歲的「水吧佬」。

他知道有人入理大「勸降」，「叫人自首嗰啲都痴線！叫人自首，即係你根本就無諗住要贏。」

雖然少了人，但廚房佬沒有一刻停手，只有越煮越多。聽聞有人擔心不夠糧，打算去爆 Seven，他大罵，「成座山咁高嘅米、山咁高嘅麵粉、雞蛋」，打多半年都夠。

缺的不是糧，廚房佬說，當時最缺雪糕、汽水、煙。留守者開始頹喪，廚房佬煮的飯多，食飯的人少。剩下的飯菜開始發臭，鑽出蛆蟲和蒼蠅。

23 號，廚房佬聽聞學生會已掌握所有留守者下落，袁師母也勸他，其他手足都平安，不如你自己也返去唞唞，遲啲去第二度，煮飯俾其他手足食。廚房佬受軟不受硬，這樣一勸，倒也成功把他勸走。

廚房佬斬釘截鐵說，理大一役輸了，說沒有輸是廢話。輸了要認，認了才能吸取教訓，再想下一步如何走下去。

2020，及其後

理大烽火熄滅，一切回復正常。一切沒有回復正常。

運動去年爆發至今，過萬人被捕，超過 2,200 人被落案檢控。其中近 700 人被控以最高監禁十年的暴動罪。

6 月 30 日，國安法被納入《基本法》附件三，直接實施生效。唐英傑、周庭、鍾翰林等人被捕。

12 港人被中國水警截獲，渺無音訊。

立法會參選人、議員被褫奪資格；教師被取消註冊；記者被捕。

廚房佬 多謝你

推

救理大個晚，其實係可以入面衝出黎同外面夾，但入面太多細路，根本唔係諗住打，結果就外邊個班俾人收晒皮，入面就等行出黎俾人mark證

題外話初時有人話守理大，之後外面d勇既人入去仲俾d理大學生鄙視

唔好講到咁白，只會俾人係度追住黎屌

理大圍城一直團結 直至一群校長入去做「好人」 情況急轉直下

廚房佬

咪係，自首都傻的嗎？？

理大學生根本係人渣啦
對比人哋中大 人哋啲舊生同學生 幾撚落力幫自己學校同香港
反而理大嗰班垃圾

EXACT7LY 屌你老尾睇返D直播同D記錄片
果陣出面漆咸道南打撚到去歷博
A CORE D柒頭仲大大聲渣撚住咪叫人咪撚衝呀 未係時候
又咩得一次機會
真係笑撚死人
入面班柒頭唔係諗住漆咸道南打撚到入黎暢運道A CORE正門接你地出黎嘛?
果下唔撚衝咪抵撚死囉
出面就用條命入黎救你地
入面既76又唔識把握時間 又要驚
最後個個仲要都乖乖咁交身分證自首
真係當出面救POLY D人 CONDOM

呢d過左去就算了
竟然會鄙視，第一次知道

多謝出面救既人
仲記得係地鐵個邊好多車

篇文cut頭cut尾 想點撚樣？

如果中大守得住
根本有排玩
吐露港一開
班友冇得被罷工

守條撚咩

班狗潛入去就收皮

曬撚氣 個個出哂去happy喇傻仔

When you give up, you lost

係入面精神狀態真係好差
靠士氣意志都係辛苦
都過左成年 唔好屌邊啲邊啲人了
都付出過

理大嗰邊係有臥底狗入左去

poly本身就極奶共
同埋心理上未接受到

始終心理未追得上就係未追得上

但咁講，件事做絕左但臨尾唔敢做同驚係大忌黎
一縮一怕就係咁先

睇番上年1118
唔多死人已經叫好

狗係一回事
自爆係第二回事
要學習

that is we need to learn it

手足送飯入去要俾人搜身

無撚提11171118 累撚死好多救poly既人
正正係人踩人果到
有個仲要係12youth之一
家陣係大陸生死未卜
我要班自首撚一世都抬唔撚起頭

下

poly個班不嬲俾人恥笑

中大同理大差佬要強攻根本冇得守，真係除非全港掉汽油彈燒撚死班狗

Poly 有人要留有人要走，中大個個都走，心態唔同

武力差距咁大、水炮車都未搞得掂
幾多枝火魔換人哋一部裝甲車？

我地頂多用人頭換時間，嗰陣仲吹有險可守

理大係俾班畫面撚累撚死
當初一早達成目標仲有得走既時候成班理大人中二病上身
結果係咁叫人入去
但當日已經有講過理大同中大既情況完全唔同
就連有地形優勢既中大都知係唔會守到
最後就累撚左一班因為要死守理大而俾人呃左入去既人

全港掉汽油彈係講緊D狗一經過樓下就掉，好似索馬利打美軍咁

同埋都係果句poly 要吹雞叫人俾佢走既我估都仲有一線生機，但又唔係，而且班狗打完中大轉打法都幾難打除非真係唔怕死搵車衝埋去爆，先過到人牆

Poly 當日真係當左自己城堡咁如果班狗係中世紀都有得玩，但唔係呢

過左成年
你班仆街就咪再屌手足啦
有咩唔啱可以善意提醒
而唔係好似你地咁樣屌9佢地on9
你地當時係岀面就咁諗姐
試下諗如果你係佢地
打咁多日
會唔會又咁樣諗？
收下你地把賤口啦

poly 用冷箭，班狗歷史博物館用狙描完全唔同世代武器

Be water 唔好死守，人冇事先係世界冠軍

死守強弱懸殊下之有被清場可能性

全港掉喎，你睇下幾多港豬準時返工

你出得嚟，狗當左你敵人又姦又殺
本錢係有過，紅隧個幾日就應該要提要求

理大變去到變被動，俾人圍個位已經死硬咁濟
人面啲人仲話咩學校、人道危機

你俾一隊半軍隊進攻已經要走
成也學生，敗也學生太天真

我冇話poly手足做既決定係啱
當然佢地有錯要改善
我只係想同呢個po d人講
講嘢唔洗講到咁盡
話晒都係手足
藍絲正苦警曱又唔見佢地屌得咁落力？

嗰陣叫佢哋走
會俾人屌有險可守，散水撚。結果

有無做錯都好，一日企埋同一邊，一日都係手足

冷氣軍師全面進場

如果班狗要打理大咁打中大，中大一樣後果，除非真係汽車炸彈衝埋班狗度爆

你問番1117同1118因為入poly救人而比人拉左個班告暴動既手足問下咪知點解囉

為左救你，點知第日你投降
咁我點解要咁傻？

去食龍門多謝佢囉。佢老細就快買到比華利山嫁啦
監獄手足聽到呢個消息一定好安慰

真，入面好多嘉年華人員

D勇武仔中左大伏

其實一路睇到最嬲係呢樣嘢

仲守 守條撚咩

算啦，我知理大一戰係有不足。

但之不過，佢哋當班學生係由出世開始就經歷無數打仗，識咩時候守，咩時候攻。人哋就親歷其境，連登仔就幻想式親歷其境。

當時理大一戰，都無呢啲post講。廚房佬嘅行為，值得尊敬，但佢屌人on9都好明白，情緒、環境，都有好大壓力。

我覺得，香港仲有呢班，只會屌，把口咁撚挑釁性，都唔會幫到香港啲咩。而真正想香港好嘅人，唔會好似呢班人咁，手足前手足後、累手足、話呢啲參與嘅人on9、中二，只會繼續努力，似做好自己。

所以諗吓，呢啲人係咩人

班友到今時今日仲係度發夢有得打，成班都on撚9，中大都係班狗放你先有得走，出埋依d文既心態係乜，真係好無知既人相信

應該要慶幸好撚彩有14 15號 做buffer 比d真勇武睇清楚唔留poly
得返d入黎打卡既中學雞同煮野食既和理非係到

認同廚房佬
但連登仔係咪要屌佢武力上限，點解要反抗

理大可以圍死，中大易啲散
狗要堅壁清野亦會相對明顯

叫人守仲痴線

事實咪比你地打咪又係輸

收皮啦柒頭
理大打到咁撚激你話人地打卡？

頭2日有50人
最後剩5個
缺的只是雪糕，汽水和煙
這便是人性了

唔好話廚房佬吹水

入面果班有幾多成係真勇打仗 有幾成和理非打卡撚
你知我知單眼佬都知啦On9
用緊中大黎比呀

中大人自己會覺得中大係屋企 所以會頹t短褲拖鞋上堂
理大人會當大學係學校
兩個歸屬感都唔同
同埋唔好講到真係為左保護理大先入去
守理大班人唔係當理大係軍事要塞可以守隧道咩
唔關理大人事

打卡唔撚緊要，打完卡就走啦，仲要做浪漫撚守城

都痴撚線呢個post啲留言係咁屌理大入面既手足
無撚野呀

鬼咩，好似無神論肥享個d
平時一見人叫人走就屌七人散水能
出左事就話尊重前線決定

當日出邊真係好激烈

係屌自首撚呀
以偏概全你就叻

我只係知當時個個話好彩有理大一役區選先大勝， 成班人慶祝區選幾百席， 但係就無然後

唔撚明人哋泰國學生咁成功， 香港啲學生咁撚細膽失敗

成個香港都廢啦
擺個工都無乜人
收皮啦
個撚個都要供樓呀嘛

霸氣

公平講佢地都打過場比人圍啦
水砲放題

拎盾既唔會沖
會沖既唔拎盾

打籃球真係打得太hig

冇鄙視 求source
係唔知做乜有捉鬼撚

乜狗？

區議員除左贏到錢， 果幾百人有咩作為

題外話 poly真係影衰poly既名
以為en賤撚整到勁野出黎玩

守你老母咩
連軍隊都唔會做嘅事
班黑警都做埋
點同佢地玩呀屌你老母

一撚定未撚畢業嘅中學on9仔

負評我個d根本淨係係屋企睇直播打飛機
完全唔明白手足真正面對既情況

響連登講嗰啲連登仔唔啱聽嘅真話你聽俾人屌

浪漫主義上腦係咁, 完全唔會諗事實。
怪唔得輸完又輸，今時今日仲未清醒

守到累街坊，都好嘅，拉晒啲冇腦嘅，盡快認清事實。

好記得醫護話罷工， 罷得一陣又話要返工， 依家就俾人清算
其實冇膽可以唔做，嗰時打退堂鼓勁打擊士氣

有人問你意見咩？講緊個post啲留言喎
又屌打卡又剩 屌自首既得幾個

推 多謝廚房佬

係屌守城撚，包括自首撚

直播睇住漆南班手足真係好勇
比水炮車打退幾次都繼續衝
仲要嗰個位風險好大
紀念花園衝班狗出黎側面夾一夾就拉一班

polyu 圍戰注定失敗
累到差不多2千手足俾狗拉

學你老母咩學
6年前學到唔好打陣地戰要流水抗爭
呢次班打手同on9搵啲弱智理由水你返去陣地戰你地又真係做
學？學條撚呀？

班販民左膠有份叫架
結果佢地有冇去呀

其實入面係咪仲有水有電有垃圾袋 點解會搞到生蟲咁撚恐怖

朱媛比人告國安未？

又關龍門事

狗要攻一定攻到
不過玩圍點打援先仆街

鎂光燈之外仲有各區開花同油尖旺手足
有幾多死幾多傷幾多強姦非禮冇人知

poly 個個有名有性有人帶住出嚟相對仲安全
當然秋後算帳告到甩褲啦

但好認真守完中大一兩日就理大
一大批人早幾日去左中大
太攰無去到理大
個度都少左好多人

你一係就係嗰堆小朋友，一係就冇撚入過去

呢種抗爭完左ga la, 唔好再諗返轉頭，依家最新係講移民呀

比人清算係抵撚死，又要玩陣地戰，又要投降，又要信黑警

嗰日告得最撚重係外面救人嗰班

真係垃圾
又可以賴龍門 不如試吓屙屎唔出都話係龍門搞到你咁啦

唔諗住打 唔通入理大開party呀？

只可以講經一事長一智，戰役冇永遠勝利者！

經一事長一智依點要保留

當日最恐怖唔係班校長
係果班話 “仲有幾日就區選” 既政棍
鼓吹議會戰線
最後選完，人唔見晒，成個運動就完了

但唔繼續罷工係投票決定
只可以講句戰鬥戰略無得分散決定責任之餘絕大部份人要遵守命令， 唔遵守就要付出代價

問題係唔遵守既係無代價， 就算有都係對方黎拎而唔係自己人黎拎

永遠記得嗰晚紅磡油麻地旺角點樣兵分幾路唔同方向入Poly救人
嗰晚應該係最多和理非行到最前

一場大敗仲有得爭論誰對誰錯

學習能力係咪負數

我都唔明，點解會有人覺得有得打
防守就得，但班警其實hea 住攻，先比你守耐少少。另外，你又要諗守黎做麥鳩，比你守到一年半載，然後呢根本無後著

黑警剩告出面理大個班唔告咪就係想你地互屌 咁得閒互屌 係咪可以屌到穿越返時空

中大一役有錯覺令佢地覺得有機會贏 其實好多人係背後做野 狗先退 段狗又出聲 沈祖堯又出聲

知問題係邊啦

其實我唔明見到中大比人圍攻理大點解仲唔走？

其實1118 POLY 唔係陣地戰黎
睇你意唔意識到呢點

即使無1118
都會出現類似既事

留意下CU同POLY
POLY非一般既陣地戰

可惜唔多人意識到

四個字：人智失格

CU有班大學校長做協調無論係現任校長同埋前任校長都應該有份做協調
Poly滕錦江根本就咩都唔理當然班狗應該都改咗戰術叫班大學校長唔好理

理大仲要玩圍點打援

外面救又死唔救又死，只怪一開始poly內部要堅守

＃你若不離 我定不棄 ＃生於亂世 有種責任＃我地係時代選中既細路 ＃Give me liberty or give me death
加張full gear係poly相 係幾型係浪漫既 但裏面已經無雪糕無汽水無煙 又唔想死 唯有自首報答救你既人

講真話唔得㗎喎

最易入係紅火橋添，不過班家長喺嗰邊靜坐叫人唔好攻嗰邊

你知唔知有幾多係17號朝早見到手足捱緊tg，之後過來幫手嘅人

如果你係入面既話
係根本無人想打架
被困左三至四日個陣，
大家都只係想出番去

呢個po有邊個係人
邊個係鬼都未知

當閒談傾下計啦，ching

班仆街真係一世唔會原諒

poly學生無鄙視過手足
只係有個女人企係門口到做on9野趕人走

個女人唔係poly人黎

用錢以戰養戰先啦

屌就叻

理大換區選, 我寧願區選收皮
都唔好理大咁多人比人捉晒去坐花廳
依家有留意好多區議會, 政府連開會地方都唔比
同打壓佢地做好社區D 資源, 特別係利用區議會嘈龜個幾個區

收皮啦入面打到幾撚攰你知唔知
唔夠人你知唔知
火魔用晒咁滯你知唔知
靠條撚打出黎？
唔知就番去做下research

中大有現任同前任校長㩒住班狗先冇事，最後冇強攻；再加埋沈帶醫生團隊救人先至暫時冇咁大傷亡；理大係個仆街校長唔撚理同班狗轉左策略搞圍城；守？仲以為自己係中世紀？

你唔係現場聽人講咋嘛

細唔仔未見過大蛇阿尿
個人太荒就會亂講野
望見諒

Sadbutrue
中大有醫生有護士有校長
理大有班藍到紅
日日想上支那搞工程號嘅end展佬

含撚啦
成班光環撚 自私撚
被罷工 呢個terms真係難聽過粗口
跟住醫護又一邊咩驚無左份工 一邊又驚比人秋後 一邊又話唉呀我地個使命要救人 點都要有人緊守崗位

好撚耐無開口屌柒呢啲野 真係忍唔撚住

原來龍門請左佢，咁要食多D

d狗起到2千幾支火魔

跟本入面就無諗過長期防守既準備, 有野食夠一段時間但煮左出來都無人食

根本心理上唔係戰爭, 你真係要打就先處理好後勤問題先, 守poly唔係打遊擊, 你要打守城就要set定好有紀律既工作時間表, 咩時間咩人去睇哨, 咩時間休息, 點secure所有物資來源, 守咩地點守幾耐

係心理上人地係用戰爭思維去打你, 入面仲係當係玩玩下咪變左悲劇

泳池當火魔練習場已經有問題
因為真係浪費資源

但係你嗰日去咗食雞煲

呢個都啱
始終走左一堆人
剩低嘅人心理會好渙散

好老實本身poly人好多都對poly無乜歸屬感
同保護中大個心態已經好唔同

poly係返學放學既地方
中大係長住既社區

咁其他core嘅人點算呢
即刻比警力集中
可能即刻收晒皮
冇得事後孔明嘅
大家都想贏
冇人一出世就係戰略家
同埋嗰陣個個都打到好攰
由朝頂到晚

但係，唔練習過直接上場就真係冇問題咩？

得罪個句係班光環撚不段比吹捧個班所謂勇武，英雄化哂佢地

A

民眾鬥民鬥是維持社會穩定既方式

成班只淨吃喝飲飲食食買報紙嘅所謂抗爭者18/11當日都仲掛住番工，網上出下post已叫盡撚左力！有咁樣嘅’同路人‘，個抗争想贏？！

中大係座山 退路同補給冇大問題
但理大係圍城 城破係遲早嘅事

試一兩枝乜都夠啦
最緊要睇吓個效果
一兩次覺得效果唔好咪加番啲份量再試多一次都夠但條片睇落起碼都扔咗10幾支

香港人由細都大都只係識搵錢
19年之前鬼識咁多戰術

過咗成年，咁多時間慢慢翻睇同檢討緊係搵到好多改善嘅地方，但當時人在其中根本諗唔到咁多
衰啲講句踢緊波果個同電視睇緊個講波佬見到嘅畫面都完全唔同啦
同路人可唔可以俾多少少包容？

成班傻閪以為自己好勇
換到d乜野
一腔熱血但冇腦係咩都做唔到

出面十萬人用自己前途想入去救人

入面就自己投降

老實講俾人抄哂資料有可能會唔秋後咩

本身奶支議員拎唔少資源入自己袋

咪係！飲飲食食吃喝玩樂買下報紙出post唔撚得嘰？！係要送頭！Be water有事第一個走先最有腦麻！

返去瞓啦
你咁叻你唔去打??
淨返有幾多人係入面你知咩
夠唔夠打都成問題
啲狗守到周圍都係你又知唔知呀
事後孔明真係易做

Poly堆廢柴搞死場運動

Poly仔害死完香港就叫人留口德

屌你老母要人救又要投降
食屎啦 一野搞死哂
你自己條命仲矜貴過其他同路人阿 得未

有人打完成身傷 又有人失溫
佢地唔係無負出
利申 當時我唔係poly

Poly仔博反底上神枱

呢隻P牌仔，理大過咗成年，都仲有可以係P牌仔。
又可以block一隻

你咪慢慢屈毛
有理走遍天下
無理寸步難行
講事實就話我p牌

平心而論
佢係講事實

理大個次係搞到個人最激氣個次

佢啲on9決定係直接害撚死咗好多人
做到咁錯 都唔屌得？

記得果陣班狗好似係連食油都計入火魔條數？同埋，火魔入面啲汽油擺咁耐唔會蒸發嫁咩？

我寫得出就預左俾人屌
佢地守唔到個刻，你上天下海都要撤
又下水道污糟又盛，搵人清潔好先俾你行？

愈拖愈耐，結果俾人拎張地圖逐點屈機

射箭、投石機仲好笑
屌，你個刻做唔到就唔好再做

你講得好，有人係理大心態係玩玩下

朝早衝咗兩三次，次次都比狗圍捕，所以佢哋先至唔敢再衝

真係會係外面用條命救POLY 既手足唔會屌入面既手足
只會擔心大家有無事

我都好明白，係好激氣，問題唔係佢哋係咪做錯，因為你唔係現場，成日就覺得，呢班人累死人。講真，你試下代入去班人到，你諗你仲會咁講?人哋當時係用咩信念面對，你?你都係睇直播。

如果我講到咁白你都係唔明，我就真係無嘢講，屌好撚簡單，但知唔知俾你屌嗰個有幾後悔，你呢，你仲上到連登、有機打、有女屌。

係咪好應該留返作為人嘅人性呢?把口可唔可以唔好咁呢?你可以討論點解佢做得唔好，點解會連累到其他人，而唔係一句車埋去就屌佢累死其他人，抵俾人屌。

做人唔係咁，你可以話我大愛撚，其實我唔撚係，大愛都要對唔同嘅人，我只係覺得，件事都過咗去，如期繼續屌，點解唔面對下香港之後會點呢?香港之後一定係仆街，做多啲幫香港嘅嘢仲好啦。

我就係喺現場先咁激氣

歡迎起底

但唔可以詳談

水鳩完人入去歉都唔道
直接del post算

對面渣住真槍，你渣住冷兵器係無得打
中大所謂嘅「守贏」係based on班狗因為上面唔俾佢強攻
佢要玩強攻，有心整多次六四，你唔會守到

同埋我依家可以上到連登 有機打
係因為我好彩同埋有其他人幫我頂咗

但如果當初入邊班人肯聽人講嘢
根本唔會搞到依家咁

先唔理你係咪係現場，我唔知，無證據，亦都唔想知

另外，即使你係現場，我諗個種無力感有幾大，以及幫你頂嗰啲，你都好清楚。但係咪而家再拎出嚟屌，就證明你好有諗法?

喺現場唔係代表你有資格去屌，反而你喺現場唔係都好知道咩。睇返你啲舊post，你都係無咩行動想做，反而開post問?

你諗下自己有冇問題先。

守條毛

決定唔夠理智 損失太過慘重
對家都深諳圍城必闕
我覺得係個教訓 但就莫問責任啦

包容嘅結果係幾百人坐監

唯一好彩只係無死到人

講埋土守唔守得住之前不如講下點解埋土會比狗圍城先啦你班外判港韭

同意 只會怪自己救唔到佢地

中大個個都可以走
poly個次唔係呀 走既就要記身份證 告暴動呀

守完中大 大家可能覺得成功左
所以以為理大都可以複制多次

佢係咪瘦左好多？

好多野冇得解
呢一年做既野都係靠個信念
就係光復香港
大家都係相信大家
覺得係真係手足
真係戰場上既隊友
先咁仆心仆命去幫
況且你唔係先知
你點知幫完都係冇撚用？

Push

因咩事令你咁睇得起poly engine
你唔撚去整d勁野岀黎玩

聽講Z CORE 有個垃圾關趕人走
成批被趕既勇勇一走就比龜圍 (係棺材鋪附近)

到真係圍到差唔多死晒先識驚叫人入去幫

呢個都市傳說百聽不厭

屌你地老母
我見呢個po屌守城撚自守撚既都唔少
不如咁啦
你地就組一team人而家岀去打lo
我想見識下你地既戰術有幾撚勁
比我開下眼界

好多家長係火車站企巴士站望
結果一見到有人跑就叫加油引龜

中大唔係守得住，中大完全係個局
狗專登營造一個氣氛，手足要堅守中大係守得住，出面手足隨時可以運物資入去，到大家要走就可以走
其實狗要強攻中大，依家睇番會做唔到咩，因為呢個佈局係要一網打盡
中大後到理大，大部份人都以為可以copy同一套，以為有得守可以走，呢個時候就狗嚟個圍城去捉哂勇武

所以唔好話入面唔好話出面，大家都好盡力，不過係中咗對方策略

呢個亦係無大台既壞處
對面想你地點就點 放啲鬼入黎就引到人出黎幫拖
無人有大局觀 有都控制唔到其他人

算啦巴打
班人唔撚會明
叫佢地岀去打一次仲好啦
我睇死佢地全年都係坐喺屋企仲冷氣軍師
落到場根本成個感覺都好唔撚同
我相信佢地一定唔係咩感覺
所以先可以用呢d上帝視覺同事後孔明既心態去屌手足
Anyway
我真心感受到呢班人未必係手足
都係唔好再咁認真覆
晒9氣
始終連登滲透好嚴重

唔好再講落去啦巴打
小心d好
再講就自爆

難聽啲講無大台就等於無人要孭飛
其實應視乎情況而定
民主社會都唔係事事都要民眾投票啦

白係一回事，冷嘲熱諷係另一回事

問米果時聽到阿婆報有社仔差0.5米都唔敢埋路邊走
帶返成隊人入返POLLY個閪

後面跟住既細路見到頭縮返入個閪就以前面有狗咬一齊入閪
事後發現路邊係一堆BB車準備接小朋友返屋企
只係帶頭果個傻鳩自己食左2粒煙就劣

當日個個都叫人唔好死守理大叫左幾日
跟住理大班人點?"前線決定"屌返人轉頭
之後走唔到又不斷放負要人救

最後一下拉左幾多人?

難聽D講,我完全唔覺得理大班仆街值得救
我登去救佢哋班手足慘...

講公道一句

叫理大班人衝出黎並唔係事後孔明
係當時7點大家齊人已經不斷叫理大衝出黎裏應外合
係理大班人話佢地有PLAN放棄治療

晏晝有人運材料入去俾關口人屌添，入面班人初初屌人整magic

到18號晚搞唔掂之後，好多勇勇19號凌晨就決定走

係得連登仔平衡時空睇直播打飛機，依家講事實都要俾人屌

我想講既係，你冇身處現場，就真係唔好為左某部份人而開脫，唔係身處現場，又點知咁多野

又係呢啲辯駁

理大舊生梁詠琪不知幾幫手

中大已經係個例子
果時連登有人開post都比人屌散水撚

無衝過？ 睇片 屌你老母十字路推過幾多次你知唔知 一裝甲一水炮左右都係狗、同埋你覺得條前線有幾多人阿on9仔

科學館道唔洗講、巴士站一出成欄狗車、衝、衝上狗車好唔好

去紅磡方向條橋你又覺得衝到？

我真係屌曬啲讚呢段說話嘅人

依家區選都1年， 區議員戰什麼？養什麼

其實以poly IC 嘅科技
整槍係冇問題
不過唔會係果10日8日整到
同埋根本冇人識用d機

+1
見到中大打得咁辛苦
以為班人會識撤退
點知人類總是要犯同樣的錯誤

Be water喺6月已經開始, 講左5個月， 去到11月你同我話要守城， 守到2000個手足被人拉左， 然後問可唔可以俾少少包容

唉，時間好似停留左係上年1118

真，個時守咗晚通頂，
再加上日頭衝幾轉，
d人好多都傷撚哂，
同埋拉咗好多，
好多都冇忽好肉，跑都跑唔得快。
standby係a core等機會既，我諗比盡可能200人左右，所謂好多火魔，其實失守後都好少見到火魔，搜到大量火魔到底係食油，定有人收埋咗，根本唔知，
總知大部分人唔知所謂大量火魔係邊。

a core 嚴防個程度係一出去就做活把，
乜鳩彈都射哂過黎。
就算你半夜三更走去S, VA附近，
係poly內都會即刻有電筒射到過黎，
基本上24小時mon實。

記得直播有fa撒離，
有堆人想趁機偷走，
結果一分鐘內全滅。

反而聽fd講，
個晚出面推到勁近轉埋個彎就到時，
有人無lala鳩叫散水，結果自此推唔返上黎。

其實中大（或者加埋hku）之外間間U都係咁

除咗campus，中大嘅歷史同書院制都令中大人對中大有特別嘅歸屬感

poly個地方位於市中心，hall又遠，附近又多人又噪，感覺上同返工冇分別

睇片睇片睇片睇片
你睇片睇撚到就唔會咁多人走得甩啦
你咪就係睇片睇直播然後屌返身處過係現場既人囉

你計漏左班唔係打既人，起初眾志成城，之後有傷員有被捕，仲有班著裝14、15歲小朋友

最後敢出黎同外面匯合既又唔多，真係多得d唔打既人唔少

意義在於？

當初話守城，
有好多校外既黎幫手，亦好多小朋友。

真係多得d唔打既人唔少
呢句真係睇到眼火爆

係咪非戰鬥員就唔係手足？
的確夠膽衝既，好多日頭就衝，傷既傷，拉既拉。

我諗你唔會估到，圍城幾日，poly入面仲有啊婆，有中老年有健康問題既夫婦係入面。

呢d都係想出d力幫手既人，煮飯，清潔既人。

有能力逼到對家火力全開先叫勝利，但入面未夠班，反而出面受哂。

不過理大之戰的確係冇人覺得贏到
所以邏輯唔係好啱

有班撚樣成日話你開post有撚用，有冇出過去？
起完底更加肯定佢地係支那狗五毛藍絲pr警犬
屌支那屌警犬post都唔敢開問返人轉頭有冇出過去， 鬼到仆街

水吧佬

但又話唔可以有大台
無人指揮個個又唔熟點樣贏

屠龍小隊俾班狗是但跟到一個就一鑊熟
根本無得玩持久戰

拿，我就認同拿住個對講機係飯堂個死肥佬「指揮」係on9嘅。
但係出事嗰陣根本9成都唔係poly學生，大把人中大岩岩出嚟就抖一日/無抖過直入poly守城。
係有幾班on9不聽勸阻堅持去投降嗰時開始，根本入面已經唔夠人，嗰時根本已經連基本嘅輪更都做唔到，好多後勤巴絲都係通頂，更何況嘗試突圍嘅人
而當時唔夠火魔都係事實，之所以後面仲有2000幾枝係因為爆咗chem lab先有燃料，爆埋7仔先有玻璃樽，而嗰啲已經係最後嘅百幾L
當再有人通頂連夜整好火魔，根本已經唔夠人/過份疲勞
同埋我可以同你講，18號開始已經唔係決定走唔走嘅問題，根本已經係靠彩數，走唔到嘅人咪唯有打嘍，你真係有當過班走唔到嘅人係手足嘅，唔該你反省吓你嘅言論
我都同意㗎，冇身處現場就收收皮，但係現場咁大唔該唔好將你知嘅嗰部分套用係全部人身上。

P.S 從來唔讚成咩內外夾擊，係外面第一次突圍之後其實就應該放棄，等我地自生自滅，你估見住咁多人為救人送死，入面嘅人個心會好受？

收啦，係咪無事唔出得聲
入過場都話自己睇直播啦
唔通同你講喺入面

你係歡迎班狗起底定點
邊撚度現場屋企現場？

咁又唔係，無事嗰班未必屌
有事嗰班分分鐘後悔莫及

真咩⋯⋯

Poly都係屌人散水撚

抗降有乜問題，自古至今打仗時被敵方圍困時都會考慮投降。

完全同意 上年連登口風唔係咁，一啲指責都冇仲係大家鼓勵大家，偶爾有一兩個想咁講即刻俾幾百人屌，而家運動過左樓上突然一大堆人互相指責，發生咩事好明顯啦下話
btw轉台啦，連登一早淪陷

block多件

上年一早有共識唔屌手足，大家死裏逃生，只作戰術檢討，因為手足橡犧牲左好多心理同精神壓力唔係任何人承受到
至於點解而家會精神分裂咁係咁屌手足，好明顯就唔係同路人啦

理大洗撚搵人入去咩
都封死晒 時間問題姐
重洗派人入去咩

你老母俾狗屌

理大圍城一直團結 直至一群校長入去做「好人」 情況急轉直下

理大解封一星期後，這支勇武小隊，約好在一同租住的房子裏，打邊爐。

阿山，20 歲，待業
入理大守衛，其後被困，最終從火車路軌成功逃出。

阿詩，21 歲，理大學生
入理大守衛，其後被困，最後被警登記身份證離開。她沒出席聚會。

永近，大學生
連續兩晚到理大外反包圍。

阿妹，17 歲，中學生
11.18 晚到理大外反包圍，遭遇人踩人事件，多處受傷。

對阿山的小隊來說，每個人都記得理大的事，但沒有人想再說起。

在理大解封一個星期後，阿山回到小隊一齊租住的屋裏，大家約好，要一齊打邊爐。這是理大圍城後，他們第一次比較齊人的聚會。在這間約 400 呎的房子裏，年輕人們把 PS4、紙牌遊戲、麻雀，還有「發夢」用的防毒面具等裝備，全數放在這裏。這是他們安全休憩的小天地。

圍城過後，他們都感覺到，理大不是一個大家想提及的話題。這一次打邊爐，像昔日一樣，大家圍坐著打機、打牌。不期然地，終於談起理大，一個隊友開玩笑問阿山：為什麼沒有從理大裏把阿詩帶出來？

這個問題，直到現在仍會縈繞在阿山的心頭。對年紀最小的阿妹而言，這更是無法釋懷的：「我們全部人都覺得很內疚⋯⋯我們最想救到她。」

無法消弭的，除了自責，還有在理大一役裏所經歷的創傷，以及隨後一年社會運動的一蹶不振。

大學生永近（化名），參加中大二號橋之戰後，連續兩晚到理大外參與「反包圍」。

21歲理大在讀生阿詩（化名），她入理大守衛，三次想落下水道不果，最終只能坐救護車、被警察登記身份證後離開。

圍城內外，曾經勇武的理想狀態？

一年前，2019 年 11 月 17 日，理大校園被警方封鎖的那一晚，19 歲的阿山正守在理大 A 座附近，他藏一把蝴蝶刀在身上，刀長四吋，折疊放在腰包。眼看水炮車要開過來，他告訴記者：如果警察過來，我肯定同佢死過。

在他看來，理大被包圍的頭兩天，或許是反修例運動勇武抗爭最理想狀態的時刻。

那時他剛經歷完中大二號橋一役，對街頭抗爭充滿希望。從 6 月 9 日開始，香港幾乎每個星期都有街頭衝突，阿山能參與的都參與了。五年前，他還只是一個從電視裏觀看雨傘運動的中學生，不曾想過，在 2019 年的短短數月內，自己迅速從「和理非」式的防守者，變成一個扔磚頭、遞汽油彈的勇武前線。

在中大保衛戰之前，阿山感覺，香港的街頭抗爭其實是在「捱」，看的是能夠支撐多久、多少人安全沒有被捕。直到中大二號橋，他發現不同了：「這一次 OK 喎，好似真的能夠對抗。」

「原來即使對面有水炮車，只要我們有足夠準備、夠人，是不需要怯的。⋯⋯原來街頭抗爭可以『不用輸』。去到那個位置，大家有很多希望。」

帶著這樣的信心，聽到理大出事時，他馬上尋路進入了校園。「好似可以守住，好似唔駛怯。」
雖然同一小隊，不過隊員通常三三兩兩分頭行動。20 歲的阿詩早在警察封鎖前一日就進了理大，作為理大學生，這對她而言是一場無法視而不見的戰役。她幫手製作汽油彈、整理物資，希望守住校園。

11 月 17 日夜晚 9 時許，經歷一天水炮車與汽油彈的對決，警方從三面封鎖主幹道和天橋，像拉緊布袋一樣，理大頓成囊中之物。

有記者、義務急救員被捕的消息陸續傳出，傳媒無法自由進出校園，校外，示威者開始在油尖旺一帶聚集，希望推進防線，「圍魏救趙」。

永近那一晚收到一個被困在校內的朋友的短訊：「頂唔到了」、「入面情況好差」。那段時間，他長住在小隊合租的安全屋裏，與其他兩個隊友商量過後，便馬上動身，坐車到加士居道，加入對抗戰。

「覺得會救到（理大裏的人），因為（外面）好多人，大家決心好大。」永近說。他是大學生，去年因社運而停學一年，在反包圍理大之前，他也參與守衛了中大二號橋，有和阿山一樣的體會：「中大是贏了的。」

隊裏最小的 16 歲阿妹，也急匆匆跑到旺角一帶。她身型嬌小，前排的示威者總會叫她站後一點；因為力氣不大，扔汽油彈和磚頭都不夠遠，她轉為後勤，幫手製作汽油彈等物資。

阿妹和永近在 17、18 日連續兩晚都參與「反包圍」，他們發現，現場示威者確實不少是「和理非」，製作汽油彈都是第一次，只能觀察別人加什麼液體進去，依葫蘆畫瓢。在阿妹看來，好多「叔叔阿姨」站在了最前面，僅僅戴著口罩，高呼「入 Poly，救手足」，一呼百應，令她的鬥志也燃燒起來，「好熱血」。

與此同時，被困在理大裏的阿山，從電話看到「反包圍」的消息。他一邊愧疚要外面的示威者前來營救自己，一邊不禁有點開心：「我覺得開始接近勇武一直想做的事 —（令大家明白）街頭抗爭沒那麼可怕，也可以贏，大家都可以去做。⋯⋯就算他真的不是站在前線，但大家都落手去幫助這個街頭抗爭，是很重要的。」

無法消弭的遺憾與創傷

士氣高漲，隨之而來是巨大的落差感。

11 月 18 日凌晨 5 點多，經歷徹夜對抗後，警方再一輪強攻，打進燃起熊熊烈火的理大正門。守在校內的示威者受到重挫，多人受傷，據一名親歷者觀察，能繼續在前線作戰的戰力，比一夜前減了至少一半，大約剩下一百幾人。

11 月 18 日清晨開始，校內示威者三次突圍不果，還有人被捕了。他們開始在校內休養，商討對策。夜幕降臨時，校外「反包圍」行動聚集了越來越多的市民，至少上千名市民在油尖旺、佐敦一帶與警方對峙。

此時，阿山與幾十個勇武前線聚集在校內 A 座，大家各自持著木板、膠板作盾牌，部分人手握自製武器，坐在正門的樓梯口附近。他們在等著衝出去 — 阿山相信，「反包圍」的人群已經攻到距離自己數百米以外的地方，等著與他們匯合；阿山又相信，只要他們幾十個勇武帶頭衝出去，後面的示威者就可以趁亂逃走。「我們最前面的人出去，我們中彈、被捕，但後面那些沒問題的嘛，叫做最小的成本換來最多人可以走。」

作戰計畫卻被校長們的出場打斷了。

時任立法會議員葉建源當晚帶著約 60 位中學校長進了理大，前立法會主席曾鈺成也帶同港大法律系高級講師張達明等人到場。他們希望帶走願意離開的示威者，指根據與警方的協議，18歲以下人士不會被捕，但需登記身分證資料，而 18 歲以上就立即拘捕，校長可以陪同。

一些示威者希望跟校長離開。阿山他們馬上洩了氣：「啊，那你們這樣出去，那我不用這樣衝出去呀，我搵命搏咩，你又唔跟我走。」

最終，校長們帶走了一百多名學生。原本全副武裝的前線勇武示威者，各自散去，開始各尋出路。

「我們沒有了機會⋯⋯那個可能就是最大的遺憾。」阿山說。

阿妹一直覺得，自己最想救到的人，就是理大校園裡的阿詩。「那一晚（彌敦道）真的好多人，但不知為何搞到這樣。好挫敗。」在那之後，她做了好長一段時間的惡夢，夢裏，她被巨大的恐龍追逐，然後掉落山崖，再從渾身的風濕痛裏痛醒。

為了反抗挫敗感，阿妹有段時間買了 8、9 桶白膠漿在家，一有空就去街外貼文宣。她先把牆刷上一層白膠漿，再在文宣上刷上一層，這樣貼上去，要撕下來就要費勁。她還開始寫信給在囚的抗爭者。

對阿山而言，理大圍城就像一個開關，按下，一切停止了。隨後的一年，街頭運動停滯，國安法降臨，傳統泛民議員被 DQ，議會戰線徹底告終。

隨著香港的街頭運動式微，阿山的小隊見面次數也逐漸降低。因為瑣事的爭拗，部分隊員搬出了安全屋，租約到期後，他們也沒心思再續約。

永近仍在自責的情緒裏與抑鬱症對抗。他按醫生囑咐食藥，有時候渾渾噩噩，感覺自己感受不到任何情緒。他開始鎅手，在手臂上粗粗地鎅了幾刀，血流了一臂，他告訴阿妹，阿妹問他：為什麼？他說：我想死。

永近總感覺著，成個城市正在停滯不前，然後倒退。「香港人又忍返轉頭了。」

屌 㩒撚錯負皮

理大學生不嬲都港豬

真 果堆留言好耐無見過了

嗰陣時唔屌係因為大家都注重士氣而忍住唔屌放喺心

喺裏面守住同外面救人既手足好多謝你地以血肉之軀無私付出保護大家

but to be honest, 自首撚 should feel guilty of yourself
叫人代入班自首撚既感受之前不如叫班自首撚代入下為左救你班自首撚而被控暴動日夜煎熬唔知幾時先出黎既手足
城裏守住城外攻入既手足用條命為左救你地去拖住時間 你班自首撚做左d咩? 點解係照顧你地自首撚既心情而唔係你班自首撚反思你自己對依班犧牲自己去救你地既手足作出d咩回應？

只針對自首撚 你話我分化都咁話

真心冇得賴人
唔通我賴出面啲人太撚廢咩
咁多人都功唔到入嚟
大家都有衝過嘅時候
我就唔強求咁多了
因為喺香港
有一個人肯沖已經好撚難得
勇武少一個就係少一個
好難會再有新血

無必勝嘅把握就唔好打啦，輸咗後承受唔到個後果，又要做雞又要怕柒大。

記得當日, 網上有 post 叫開花
叫了大半日冇人應,
之後有人覆," 邊有人去開花? 所有勇武都困晒在入面"

如果話a core既手足全部喺理大既手足
咁就衝得啫 集合到全部喺理大既人
少極都要15分鐘啦
到陣時就all in or nothing
加上狗有步槍果啲 會俾你咁樣走到咩（睇片）

依家嚟做對比批鬥 你知唔知CU POLY入面幾多校外人入去 根本大部分都唔係個間學校嘅學生 八大中學生都喺齊晒入面

争你老母支那仔

加上如果真係沖出去
我覺得情況應該仲慘烈過而家
唔好成日以為勇就得啦
一切都係對家唔夾硬嚟
真係打嘅話
拎支胡椒球彈槍TG槍平面鳩掃
其實已經收晒你哋皮
講真前線好好打咩
極其量咪得個豬嘴blackblock
其實同普通人冇乜分別

算吧啦 廚房佬咪又係牆頭草

我就唔會屈人冇去嘅。

你都係唔明白我想講咩，你都係收收皮先。

火魔用晒咁制都講得出
後尾班狗入去起到幾多支呀
做research果過係你先岩嘩？

你閱讀理解拎U?
我話唔識把握時間呀
戴返頭盔先
我就係睇直播同公開左既記錄片嘅啫
漆咸道南打到歷博
同A core個距離大概7-800米到
18號除左朝早衝左3次之後有再衝過？
先唔講頭3次衝A Core已經係on9 （無人係出面照應）
想衝去邊？衝得到去邊
好彩有人朝頭蠢唔曬唔跟大隊反而走去XYZ 到行路軌走晒先有一線生機 （不嬲都係紅磡 何文田果邊最多/大走甩機會）
到夜晚有人救 漆咸道南係打到好撚近呀
但最後點？成班聚撚晒係A core 咪手叫人咪撚衝呀

唔睇片點知呀？
原來你係現場？

咁就一年

醫護出黎
其他講緊連攪都攪唔成
屌人罷得一個星期 你自己做過d乜呀
明白邊班係廢人未

有時d野過左就算
我係唔明齊上齊落 點解絕大部分港豬唔明
不如攞近期教畜出黎講
我唔明點解有人因為政治原因除牌 小小工業行動都無
講緊連保護自己業界利益都唔做
唉

上中大真係勁攰, 無車果段時間行餐死, 仲要避入山路留意狗車, 條路又長又熱, 有單車果D手足都踩餐死

養左好多區議員

香港搞到今時今日咁你呢啲鳩up當秘笈既冚家剷應該而家就上斷頭台謝罪

屌曬你班散水撚，同我即刻番poly，poly根本係城堡/要塞黎。邊個話守唔到？

#1203 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

呢啲岑姓畜生邊個吹捧過佢